# ศาลออริกอนไม่รับฟ้องละเมิดลิขสิทธิ์ชี้หมายเลขอย่างเดียวไม่พอเป็นหลักฐานIP #
ศาลในสหรัฐต้องเผชิญกับการยื่นฟ้องละเมิดลิขสิทธิ์จากการดาวน์โหลดและอัพโหลดไฟล์ผ่านแทบจะทุกอาทิตย์ล่าสุดดูเหมือนว่าผู้พิพากษาในศาลแขวงออริกอนจะกำหนดมาตรฐานการยื่นฟ้องใหม่แล้วจากการปฏิเสธไม่ยอมรับว่าหมายเลขอย่างเดียวเพียงพอที่จะเป็นหลักฐานในการยื่นฟ้อง
โจทก์ในคดีนี้คือผู้สร้างหนังยื่นฟ้องนายว่าละเมิดลิขสิทธิ์หนังของตนแต่ทว่าผู้พิพากษาของศาลแขวงรัฐออริกอนปฏิเสธรับฟ้องโดยให้เหตุผลว่าหมายเลขที่ตามปกติมักถูกใช้เป็นหลักฐานในการเอาผิดไม่เพียงพอจะเป็นหลักฐานอีกต่อไปแล้วผู้พิพากษาให้เหตุผลว่าถึงแม้ว่าผู้ที่ถูกฟ้องอาจจะละเมิดลิขสิทธิ์จริงแต่ก็ยังมีความเป็นไปได้ที่บุคคลอื่นภายในบ้านจะเป็นคนละเมิดลิขสิทธิ์ไม่ใช่นาย
ซึ่งเท่ากับว่านายเป็นเพียงหนึ่งในผู้ที่มีความเป็นไปได้ที่จะละเมิดลิขสิทธิ์และการเจาะจงนายเป็นเพียงการคาดเดาสุ่มเท่านั้นที่มา
BitTorrent IP The Cobbler Thomas Gonzales Stacie Beckerman IP Gonzales Gonzales Gonzales TorrentFreak 